{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_110226",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.museum.go.kr/site/main/relic/search/collectionList#######",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "청자 양모양 명기"
    },
    "text": "青磁両形明器 (청자 양모양 명기)\\n\n四股を内側に折ってうつ伏せの量でほぼ完形になっており、両耳と角の一部ができています。全体的には灰色が混ざった緑青色の釉薬が塗られていますが、床に触れる腹と脚の部分は釉薬がなく、青磁のまま焼成されたものと思われます。釉薬の底面には亀裂が多くあり、胎土の跳び散りの痕跡が所々に残っています。肉体の部分に関しては、瞳・耳・角・ひげ・尻尾・足は別々に作り、顔・背中・翼・足の筋肉などは線で表現しました。全体的に背中はS字型の曲線を形成し、脊部には2列の沈線が尾まで連結されています。背中の左右には翼を表現しましたが、左翼は上部に長い曲線を彫り込み、横方向に3段に点を並べ、4つの短い線で羽毛を表現しました。右翼は3つの短い線で羽毛を表現しています。顔は非常にリアルに表現され、首と胸には筋肉がうごめいているように見えます。正面から見ると頭は細かく右に曲がっています。肩と上腿部、太ももと大腿部はふっくらと表現されており、足と胴体の境界部に沿って線が彫られています。お尻は丸くて大きく、裏面は平らです。ひげは小さな粘土の塊を付け、円弧状に表現しました。尻尾は8字型の粘土を左右に押して尻の上部に付けました。腹部分の足4本が全体のバランスを支えていますが、4本の脛は下の部分を細く円弧状に形成し、前足はぐっと持ち上げ、後足は内側に集めました。つま先には線を彫って足の指を表現しましたが、右足は2本、他の足は3本ずつです。床に接する部分には焼成時の土が若干付着しています。国籍/時代: 中国、材質: 陶磁器-青磁、分類: 社会生活-儀礼生活-賞状-明器、大きさ: 高さ13cmとなります。",
    "QA": [
        {
            "question": "この青磁両形明器の素材は何ですか？",
            "answer": "陶磁器-青磁 です。"
        },
        {
            "question": "この青磁両形明器の国籍はどこですか？",
            "answer": "中国 です。"
        },
        {
            "question": "この青磁両形明器の時代はいつですか？",
            "answer": "明代 です。"
        },
        {
            "question": "青磁両形明器の大きさは何ですか？",
            "answer": "高さ13cm です。"
        },
        {
            "question": "青磁両形明器にはどのような釉薬が塗られていますか？",
            "answer": "灰色が混ざった緑青色の釉薬 が塗られています。"
        },
        {
            "question": "青磁両形明器の底面には何が残っていますか？",
            "answer": "亀裂 が多くあり、胎土の跳び散りの痕跡 が所々に残っています。"
        },
        {
            "question": "青磁両形明器の肉体の部分はどのように表現されていますか？",
            "answer": "瞳・耳・角・ひげ・尻尾・足は別々に作られ、顔・背中・翼・足の筋肉などは線で表現されました。"
        },
        {
            "question": "青磁両形明器の背中には何が形成されていますか？",
            "answer": "S字型の曲線を形成し、脊部には2列の沈線 が尾まで連結されています。"
        },
        {
            "question": "青磁両形明器の左翼にはどのような模様が彫り込まれていますか？",
            "answer": "上部に長い曲線を彫り込み、横方向に3段に点を並べ、4つの短い線で羽毛を表現しました。"
        },
        {
            "question": "青磁両形明器の右翼にはどのような模様が彫り込まれていますか？",
            "answer": "3つの短い線で羽毛を表現しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 519,
        "QA": 330
    }
}